\chapter{ANALISIS ORGANISASI PERUSAHAAN}
\section{Sejarah Perusahaan}
PT. Puninar Anji NYK Logistik Indonesia (PANLI) didirikan pada tahun 2016 sebagai perusahaan yang bergerak dalam bidang layanan Logistik pihak ketiga yang biasa disebut sebagai 3PL Company atau perusahaan pihak ketiga \cite{panli2018company}.

PT. PANLI membantu pelanggan untuk melakukan izin kargo untuk kegiatan ekspor dan impor, \textit{warehouse management}, \textit{milkrun system}, dan pengiriman unit mobil (\textit{automotive industry}). PT. Saic General Motor Wuling (SGMW) adalah \textit{costumer} besar yang ditangani oleh PT. PANLI, dimana hampir semua kegiatan manufacturing-nya didukung oleh sumber daya PT. PANLI, baik dari material yang di \textit{import}, \textit{handling material} dan  \textit{warehouse management} \cite{puninar}. Memiliki kantor pertama kalinya di GIIC (\textit{Greenland International Industry Center}), Cikarang, Bekasi untuk mendukung kegiatan produksi unit mobil Tiongkok yang dikenal dengan brand Wuling Confero, Wuling Cortez, dan yang sebentar lagi akan mengeluarkan tipe mobil SUV. Sementara itu, PT. PANLI telah membangun hubungan yang baik dan kepercayaan cukup banyak \textit{customer} yang bergerak dalam bidang \textit{automotive serviced logistic}. 

PT. PANLI sebagai penyedia solusi logistik yang memiliki Kantor Pusat di GIIC Industrial area Cikarang mempekerjakan sekitar 300 orang dalam satu project yang cukup besar. PT PANLI mengoperasikan transportasi multi-moda terpadu melalui laut, udara dan jaringan transportasi darat dengan dukungan dari Mitra Multi Nasional: TAS, UNI-X dan sukses NYK untuk memberikan pintu ke pintu layanan di seluruh dunia: Amerika Serikat, Asia, Australia, Timur Tengah, Eropa dan Afrika. Memiliki 9 kantor cabang di Indonesia: Jakarta, Bandung, Semarang, Surabaya, Riau dan Jambi untuk dapat memenuhi semua pesyaratan pelanggan dan untuk memberikan pelayanan terbaik \cite{puninar}.

\section{Visi dan Misi Perusahaan}
Adapun visi dan misi dari perusahaan ini diharapkan dapat dicapai dari perusahaan tersebut, visi dan misi dari PT Puninar Anji NYK Logistics Indonesia, yaitu:
\begin{enumerate}
    \item Visi: Fokus terhadap pelanggan, perusahaan akan menjadi jasa logistik terdepan dengan menggunakan teknologi tercanggih dan solusi-solusi untuk menghadapi masa yang akan datang.
    \item Misi: Menawarkan logistik yang ramah lingkungan dan aman dengan sistem \textit{robotic}, sistem informasi dan jaringan multifungsi sebagai kekuatan inti mengikuti perubahan dan perkembangan tekonologi serta menciptakan nilai untuk \textit{supply chain} di seluruh industri.
\end{enumerate}

\section{Struktur Organisasi dan Job Description Perusahaan}
Organisasi merupakan sekumpulan orang – orang yang berkumpul untuk menyatukan pikiran, melakukan suatu kerjasama bersama-sama untuk mencapai tujuan yang diinginkan dan telah tetapkan.
\begin{figure}[!htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=1]{figures/bagan.png}
    \caption{\textit{Struktur Organisasi PT. PANLI}}
    \label{bagan}
\end{figure}

\section{Deskripsi dan Ruang Lingkup Internship}
\begin{enumerate}
    \item \textit{Inventory Control Engineer}, tugas secara umum yang dilakukan pada divisi \textit{Inventory Control Engineer} adalah memeriksa dan mempertahankan informasi sistem dan akurasi data, memeriksa validasi data SGMW, memproses kesalahan data setiap hari dan pemeriksaan saat unloading di area KD saat unloading barang import. 
    \item \textit{IT Inventory}, tugas secara umum pada divisi ini adalah Mendorong dan membantu dalam sistem IT: fungsi bar, teknik dasar Input data dan Update data. Berususan dengan persoalan WMS (\textit{Warehouse Management System}). Mengawasi \textit{Time Window}, Komponen, \textit{Package Balance}, dan \textit{Inventory Control}.
\end{enumerate}
